<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>écologie on Lobotourisme</title><link>https://loboto51.github.io/lobotourisme/categories/%C3%A9cologie/</link><description>Lobotourisme (écologie)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://loboto51.github.io/lobotourisme/categories/%C3%A9cologie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Galets lave-vaisselle maison</title><link>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/galets-lave-vaisselle-maison/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/galets-lave-vaisselle-maison/</guid><description>&lt;p>Je fabrique mes galets de lave-vaisselle avec la recette de l&amp;rsquo;article &lt;a href="https://lilycraftblog.com/faire-des-tablettes-lave-vaisselle-maison/">lilycraftblog - Faire des tablettes lave-vaisselle maison&lt;/a>.
Ce mélange fonctionne bien, les verres restent bien transparents et la vaisselle est propre.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="galets_lave_vaisselle_1.jpg" alt="galets_lave_vaisselle_1">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Ingrédients pour environ 20 tablettes :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>60 g d’acide citrique&lt;/li>
&lt;li>40 g de cristaux de soude en poudre&lt;/li>
&lt;li>30 g de percarbonate de sodium&lt;/li>
&lt;li>30 g de bicarbonate de soude&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Fabrication :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Je mets tout dans un saladier, je mélange au fouet.&lt;/li>
&lt;li>J&amp;rsquo;utilise un spray pour asperger de l&amp;rsquo;eau dessus : Un ou deux pshits et je remue tout de suite au fouet pour arrêter la réaction. Je recommence une ou deux fois jusqu&amp;rsquo;à ce que le mélange devienne grumeleux et paraisse légèrement humide au toucher.&lt;/li>
&lt;li>Je remplis un bac à glaçons en tassant bien (une cuillère pour verser et le bout du doigt pour tasser - attention c&amp;rsquo;est un peu corrosif, certains utilisent un ustensile style bouchon en liège pour tasser)&lt;/li>
&lt;li>Je laisse reposer une nuit avant de démouler.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;img src="galets_lave_vaisselle_2.jpg" alt="galets_lave_vaisselle_2">&lt;/p></description></item><item><title>Lessive maison</title><link>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/lessive-maison/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/lessive-maison/</guid><description>&lt;p>J&amp;rsquo;ai longtemps utilisé des lessives bio (Nature&amp;amp;Progrès etc.) et puis j&amp;rsquo;ai trouvé cette recette de lessive maison qui coche toutes les cases :&lt;/p>
&lt;p>Elle lave très bien, produit très peu de déchets (les emballages des poudres, et la bouteille de vinaigre c&amp;rsquo;est tout) et son coût est négligeable.&lt;/p>
&lt;p>Tous les ingrédients peuvent être achetés en version bio.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="lessive_maison.jpg" alt="lessive_maison">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Ingrédients pour environ 3L de lessive :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Savon : Environ 80 g de savon de Marseille blanc, acheté en blocs sans emballage en magasin bio, je fais de gros copeaux à l&amp;rsquo;épluche-patate (ça marche très bien et ça va vite) ;&lt;/li>
&lt;li>Bicarbonate : 2 cuillères à soupe ;&lt;/li>
&lt;li>Cristaux de soude : 2 cuillères à soupe ;&lt;/li>
&lt;li>Vinaigre : 2 cuillères à soupe ;&lt;/li>
&lt;li>Huile Essentielle d&amp;rsquo;orange douce : environ 1 cuillères à café ;&lt;/li>
&lt;li>Huile Essentielle de mandarine : 1/2 cuillère à café à peu près ;&lt;/li>
&lt;li>Eau : 1 à 1,5L pour faire fondre les copeaux, puis on complète à l&amp;rsquo;eau froide dns les bidons.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Préparation :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Je mets les copeaux + 1 à 1,5L d&amp;rsquo;eau dans une grande casserole à feu doux.&lt;/p>
&lt;p>Quand les copeaux sont bien fondus j&amp;rsquo;ajoute tout le reste en remuant avec un fouet (attention au vinaigre + bicarbonate, ça réagit, il faut mettre par petites doses).&lt;/p>
&lt;p>Une fois que tout est bien mélangé, je répartis dans 2 bidons de 1,5L chacun, je complète les bidons à l&amp;rsquo;eau froide, je secoue pour homogénéiser, et je laisse refroidir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Note sur le savon :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Q : Pourquoi du savon blanc (majorité d&amp;rsquo;huiles diverses) et pas vert (majorité d&amp;rsquo;huile d&amp;rsquo;olive) ?&lt;/p>
&lt;p>R : J&amp;rsquo;ai testé les deux et mon impression est que les savons verts sont super pour la peau mais lavent moins bien le linge. Ce constat se retrouve dans plusieurs avis sur internet.&lt;/p>
&lt;p>Et on peut acheter du savon blanc avec des huiles moins problématiques que l&amp;rsquo;huile de palme, il suffit de chercher un peu.&lt;/p></description></item></channel></rss>