<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Course on Lobotourisme</title><link>https://loboto51.github.io/lobotourisme/tags/course/</link><description>Recent content in Course on Lobotourisme</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://loboto51.github.io/lobotourisme/tags/course/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jean moto Course Rocker</title><link>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/jean-moto-course-rocker/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/jean-moto-course-rocker/</guid><description>
&lt;hr>
&lt;p>Edit du 10/05/2021 : Ajout des photos et dimensions des poches.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA.jpg" alt=":right">&lt;/p>
&lt;p>J'ai une longue histoire de frustration avec les jeans moto : Je suis plutôt petit (1m70) avec de l'embonpoint (jeans en 36 américain/46 français) et il est très difficile de trouver des jeans moto qui me conviennent : Coupes trop larges, taille trop haute, emplacements pour les protections qui tombent trop bas, et j'en passe.&lt;/p>
&lt;p>J'avais le même problème pour les jeans &amp;quot;normaux&amp;quot;, je l'ai résolu en me fournissant essentiellement en &lt;em>Grim Tim&lt;/em> taille 36 chez &lt;em>Nudie Jeans&lt;/em> ou en &lt;em>Levi's 511&lt;/em> de même taille.&lt;/p>
&lt;p>Au bout d'un moment j'ai quand même fini par trouver un jean dont la coupe approchait de mes jeans &amp;quot;normaux&amp;quot;, le &lt;em>DXR Howell City CE&lt;/em> (marque de Motoblouz) que j'ai adapté pour y intégrer de meilleures protections de genoux (je raconterai cela dans un autre billet). Mais sa protection n'est que de niveau &amp;quot;urbain&amp;quot; selon l'ancienne norme EN 13595, qui en comporte 2 autres au dessus, 1 et 2 (Dans la norme actuelle EN 17092, cela correspond à peu près au niveau A, le plus bas avec coques : 2 niveaux existent au dessus, AA et AAA).&lt;/p>
&lt;p>Récemment, par curiosité j'ai voulu tester les pantalons renforcés en aramide (&lt;em>Kevlar&lt;/em>) vendus par le site &lt;em>XLMoto&lt;/em> à des tarifs défiant toute concurrence (60 à 80e).&lt;/p>
&lt;p>La grille du site indiquant que les pantalons taillent petit, j'ai commandé :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Un pantalon cargo _Course Caféman à ma taille habituelle ;&lt;/li>
&lt;li>Un jean &lt;em>Course Rocker&lt;/em> à ma taille habituelle ;&lt;/li>
&lt;li>Un 2e &lt;em>Course Caféman&lt;/em> en taille 38, au cas où.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>1ère conclusion : La grille est fausse, ils taillent au contraire plutôt grand.&lt;/p>
&lt;h2 id="avis-rapide-sur-le-_course-caféman_-retourné-">Avis rapide sur le &lt;em>Course Caféman&lt;/em> (retourné) :&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Fabriqué au Pakistan (bof) ;&lt;/li>
&lt;li>Protection niveau A (bof) ;&lt;/li>
&lt;li>La toile est épaisse et légèrement velouteuse ;&lt;/li>
&lt;li>Il est fourni avec des coques de genou de niveau 1 ;&lt;/li>
&lt;li>Le positionnement des coques de genoux se fait par des velcros nombreux et régulièrement espacés ;&lt;/li>
&lt;li>La couverture aramide est conforme aux photos sur le site (siège + genoux + une bande de 10 cm de large le long de chaque jambe ;&lt;/li>
&lt;li>Les 2 modèles taillaient très large, le 34 aurait peut-être été plus adapté.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Entre l'aspect de la toile, le niveau A et le problème de taille, je n'ai pas été convaincu.&lt;/p>
&lt;h2 id="avis-sur-le-_course-rocker_-que-jai-gardé-">Avis sur le &lt;em>Course Rocker&lt;/em> que j'ai gardé :&lt;/h2>
&lt;p>C'est plutôt une bonne surprise :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Fabriqué au Pakistan aussi (bof) ;&lt;/li>
&lt;li>Protection niveau AA (très bien);&lt;/li>
&lt;li>La toile du jean est très épaisse, elle inspire confiance ;&lt;/li>
&lt;li>Il est fourni avec des coques de genou de niveau 1 imposantes et des coques de hanche niveau 2, imposantes aussi ;&lt;/li>
&lt;li>Le positionnement des coques de genoux se fait par des velcros nombreux et régulièrement espacés ;&lt;/li>
&lt;li>La couverture aramide est conforme aux photos sur le site (siège + genoux + une bande de 10 cm de large le long de chaque jambe ;&lt;/li>
&lt;li>Il est très passe-partout, on devine à peine les coques malgré leur épaisseur ;&lt;/li>
&lt;li>Il taille un peu large, mais pas au point que cela soit choquant.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Taille des poches :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Genoux : 29 cm (couture haute jusqu'au velcro le plus bas) x 18 cm (bord à bord) ;&lt;/li>
&lt;li>Hanches : 25 cm x 13 cm.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>J'en suis très content : Je le porte au bureau toute la journée en gardant les coques de genoux, et je ne ressens pas de gêne. J'ai juste retiré les coques de hanche que je trouve trop visibles. Je porte les coques dans la position la plus haute (3e velcro en partant du bas).&lt;/p>
&lt;p>Seul bémol : Il y a quelques coutures mal finies dans la doublure. Je croise les doigts pour que les coutures extérieures tiennent mieux !&lt;/p>
&lt;h3 id="ajustements-présents-et-futurs-">Ajustements présents et futurs :&lt;/h3>
&lt;h4 id="velcros-">Velcros :&lt;/h4>
&lt;p>J'ai désactivé les velcros de genou inutilisés, car ils accrochent tellement qu'ils avaient tendance à se refermer en journée et à bloquer les coques dans une mauvaise position.&lt;/p>
&lt;p>J'ai simplement découpé des morceaux de velcro côté poilu que j'ai fixé dessus.&lt;/p>
&lt;h4 id="coques-de-protection-">Coques de protection :&lt;/h4>
&lt;p>Pour les petits trajets + journée au bureau, je pense que je vais remplacer les grosses coques de genoux niveau 1 par des (&lt;a href="https://www.sas-tec.de/en/products/sc-1-kb2-new/">&lt;em>SC-1/KB2&lt;/em>&lt;/a>), protections fines (1 cm) et beaucoup plus protectrices (niveau 2 , &amp;lt;18 kN).&lt;/p>
&lt;p>Pour des trajets plus longs/sur autoroute, et où je peux me changer à l'arrivée, je songe à tester la combinaison suivante :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/protections-moto-de-hanches-sas-tec-sc-2-07/">SAS-TEC SC-2-07&lt;/a> aux hanches : Niveau 2 et &amp;lt; 11 kN en moyenne ;&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://loboto51.github.io/lobotourisme/post/protections-moto-sas-tec-sc-1-evo1-sc1-evo2-sc1-evo3/">SC1/EVO2&lt;/a> aux genoux : Niveau 2 et &amp;lt; 10 kN en moyenne. Elles sont grandes (27 cm x 19 cm), mais comme je place mes protections tout en haut de la poche, ça pourrait marcher.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h4 id="photos-">Photos :&lt;/h4>
&lt;p>Etiquette :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_etiquette.jpg" alt="Course-rocker_jean_aramide_AA_etiquette">&lt;/p>
&lt;p>Les zones couvertes par l'aramide :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_profil.jpg" alt="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_profil">&lt;/p>
&lt;p>Les coques :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_coques_fournies_niv1_genoux_et_niveau_2_hanche.jpg" alt="Course-rocker_jean_aramide_AA_coques_fournies_niv1_genoux_et_niveau_2_hanche">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_coques_fournies_niv1_genoux_epaisseur.jpg" alt="Course-rocker_jean_aramide_AA_coques_fournies_niv1_genoux_epaisseur">&lt;/p>
&lt;p>Les poches pour les coques :&lt;/p>
&lt;p>Genoux :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_poche_genou_dimensions_hauteur.jpg" alt="poche genou hauteur">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_poche_genou_dimensions_largeur.jpg" alt="poche genou largeur">&lt;/p>
&lt;p>Hanche :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_poche_hanche_dimensions_hauteur.jpg" alt="poche hanche hauteur">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Course-rocker_jean_aramide_AA_aramide_poche_hanche_dimensions_largeur.jpg" alt="poche hanche largeur">&lt;/p></description></item></channel></rss>